【口裡説不】日本成為中國人最想到訪的國家

不管大家是否樂見，日本當局一直有在中國推廣到日本旅遊。最近，這些工作終於取得了一點成果，根據日本貿易振興機構（JETRO）進行的調查，日本成為了中國人今後最想到訪的國家。

JETRO在2013年開始向中國人進行此項調查，而今年的調查對象為20-49歲，居於北京、上海、廣州等主要城市，月入5000元以上的人。有40.2%的受訪者人表示最想到日本，是日本首次成為最多人想去的國家。有88.9%的受訪者表示想到日本，而在76.9%曾有旅行經驗的受訪者當中，有61.1%曾到過日本，也是在答案名單中的美國、英國及法國等9個國家之中比例最高。

JETRO向日本網媒J-CAST News 表示，日本成為首位的理由是「曾到過日本的中國人向身邊的人傳遞了從各種事物感受到的魅力」。

另一方面，這些受訪者也會在外地購物網站購買日本貨品，有67.7%的受訪者曾有如此經驗。從未在海外網站購買日本貨品的受訪者之中，亦有超過4成表示日後考慮購買。他們購買日本商品的理由，主要是「在日本旅行時曾買過的商品，覺得好用」，回答此理由的受訪者比例從去年的22.7%大幅上升到今年的40.4%。至於他們最想購買的商品，前三位分別是化妝品、食品及藥品。